
                      Siempre he opinado que la historia original de Lewis Carroll es para adultos, no para niños. Alicia se adentra en un mundo extraño donde no comprende lo que ocurre a su alrededor; es el paso de la infancia a la adolescencia. Tim Burton plantea una Alicia que ya es adolescente, por lo que necesariamente han de cambiar los cimientos. No me parece que el cambio esté mal, pero queda muy poco de Lewis Carroll en la película. En cambio la puesta en escena es magnífica; los colores, los ambientes, los personajes, los decorados, el vestuario... la estética es fantástica y cuidada hasta el más mínimo detalle, como en todas las películas de Tim Burton. 
Creo que por admirar tanto la historia original no he sido capaz de disfrutar la película al cien por cien, pero para los amantes de Tim Burton y para los amantes de la fantasía es una gran apuesta.
        
            